# aviaSales-api
- Backend API для создания рейсов, бронирования и покупки билетов, а также отмены покупки и бронирования.


**Описание реалиации**

- Описание всех доступных методов в _DOC/aviasales-api.odt
- MySQL Model + EER Diagram в _DOC/aviaSales.mwb
- SQL скрипт для создания БД в src/UpdateScripts/sql/initial.sql


**Установка**

- Клонировать репозиторий
- Установить зависимости из composer
- Создать БД с таблицами в ней, используя скрипт
- Прочитать документацию и начать слать запросы


**Использование**

- Зарегистрировать пользователя методом POST /user/register
- Верифицировать пользователя (получив email c cсылкой на подтверждение) - метод GET /user/activation/{emailToken}. Если лень настраивать почтовый сервер для отправки писем, можно просто зайти в таблицу user и изменить is_active c 0 на 1 для данного клиента 
- Залогинить клиента используя введенные раньше login и password, методом POST /user/login. В ответе получить JWT, его нужно использовать для авторизации во всех методах
- Можно просмотреть список клиентов в системе или конкретного клиента. Методы GET /users и GET /user/{uuid}
- Далее создать новый рейс методом POST /flight/create. Нужно указать имя рейса, количество мест в рейсе (реализована валидация для диапазона 1-150) и дату и время вылета. Для данного рейса сгенерируются свободные билеты на каждое место в рейсе
- Можно просмотреть список рейсов GET /flights
- Также можно просмотреть свободные места на конретный рейс GET /tickets/{idFlight}. Возвращается массив id свободных билетов на рейс
- Теперь можно бронировать или покупать билеты на рейсы. 
- Для создания бронирования метод POST /reservation/create. В теле запроса указывается id билета. В случае успешного выполнения метод генерирует новую бронь и меняет статус билета на забронирован.
- Для создания покупки метод POST /sale/create. В теле запроса указывается id билета. В случае успешного выполнения метод генерирует новую продажу и меняет статус билета на продан.
- Для отмены брони метод POST /reservation/cancel, в теле запроса указывается id брони, которую надо отменить. В случае успешного выполнения метод меняет статус брони на отмененную (сохраняется история бронирования) и меняет статус билета на свободен.
- Аналогично для отмены покупки билета метод POST /sale/cancel, в теле запроса указывается id покупки, которую надо отменить. В случае успешного выполнения метод меняет статус покупки на отмененную (сохраняется история покупок) и меняет статус билета на свободен.
- При получении уведомления методом POST /callback/events в подписчиках запускаются методы для рассылки писем в случае отмены рейса или окончания продаж билетов на рейс